飛鳥盡，良弓藏；狡兔死，走狗烹 。真係港共寫照

建制以為趕走飯民自己就可以掌權
點知中共轉個撚頭就派隊支那黨落嚟

班condom仔當正自己蓋世太保
實則係猶太警察

得罪講句
支那人平又平過你
又聽話過你班死港燦
6000人仔請到個公安
憑咩2皮幾請個毅進仔

笑撚到我噴水

仲港人治港

十卜樓主

點解佢地覺得二次回歸淨係會清算反對派
而唔整頓埋班23年黎都做唔到野既保皇派？

不嬲共產黨招式黎
拉一派打一派，你以為有資格做到共狗
但其實共匪一早有人選
佢只會信佢控制住既人

林奠成日話保皇黨唔聽話
林奠要連任，一定要先隊死保皇黨
令保皇黨係聖上眼中係信唔過

林奠要得到聖上支持先穩贏
唔係就坐唔穩
其實保皇黨已經好不滿林奠
成日以為自己好撚勁

2邊將會惡鬥
權力遊戲將會開始，香港永無翻身
共匪最樂意見到內鬥
台灣如是，美國如是，香港如是

來源：蘋果動新聞

民主派議員總辭後，立法會流會情況似乎未再發生。全國港澳研究會理事宋小莊今日在《明報》撰文，突然提到流會問題源於有議員「搗蛋」要求點算法定人數外，亦因為議會工作對某些議員而言是「兼職」，認為立法會應規定全職議員制度。
本身為深圳大學港澳基本法研究中心教授的宋小莊在文章先提到，人大制定有關議員資格的決定時，「罕見」地有多達6個法律依據，而決定列出4項不符合擁護《基本法》和效忠香港的條件，包括宣揚或支持港獨、拒絕承認國家對香港擁有並行使主權、尋求外國或境外勢力干預香港事務，具其他危害國安等行為，他認為當中的「等」字反映危害國安行有很多種，而且上述條件也適用於任何要宣誓或聲明擁護《基本法》和效忠香港的公職人員。
宋小莊斥有議員視議會工作為兼職而缺席

論述過人大決定後，宋小莊推論議會內的流會和拉布會減少，然後指流會因限時內未有足夠法定人數，而議員不出席的原因有兩個，包括「一是故意搗蛋，有人要求點票（點算法定人數），就故意走人。二是對某些議員來說，議會工作只是兼職，有其他更重要的正職，當時沒有在場。」
宋認為人大決定對「搗蛋」議員具震懾力，惟處理不到「忙於處理更重要兼職的議員」。他更形容有議員是「視（議員）工作為副業，視生意為正業，就經常缺勤」，覺得立法會應檢討議員工作制度，「有必要規定全職議員制度，讓有正職幹重要的事的議員退位讓賢，這是功德無量的事。」
批《議事規則》抵銷了《基本法》

至於拉布問題，宋小莊更歸咎到「社會上還製造立法會需要監督政府的輿論」之上，認為社會「把基本法允許的（立法會）對政府工作提出質詢、對有關公共利益問題辯論，與基本法不允許提出的提案和修正案等混淆起來了」。
宋援引《基本法》第74條，有關議員提出私人草案的規定，指有關規定被《議事規則》「以非同尋常『技巧』」抵銷，例如沒有區分政府提案包括原始提案、修訂提案、再修訂提案等類別，將判斷政府和議員提案的權力交予立法會主席，而非特首，最後是「分解擊破」了本應是政府專屬，有關公共開支、政治體制、政府運作的提案。宋的結論是，《議事規則》應該按《基本法》74條修改。

所有建制律師、大律師，兼職議員可以執包袱了。

何君堯，JP（英語：Junius Ho Kwan-yiu，1962年6月4日－），何君柱律師樓高級合夥人及維特健靈顧問。來源：

謝偉俊，JP（英語：Paul Tse Wai-chun，1959年1月21日－）， 他是香港一位家事訴訟律師，多處理家庭離婚案，也是新城電台Phone-In節目前主持人。來源：

梁美芬，SBS，JP（英語：Priscilla Leung Mei-fun，1960年11月18日－），廣東肇慶人[3]，香港執業大律師，香港城市大學法律系副教授。

周浩鼎（英語：Holden Chow Ho-ding，1979年6月7日－），執業律師。現為黃國恩律師行的顧問律師。來源：

容海恩，JP （英語：Eunice Yung Hoi-yan，1977年6月7日[2]－），執業大律師及「香港青年專業網絡」主席。來源：

張國鈞，JP（英語：Horace Cheung Kwok-kwan，1974年6月30日－），他的職業為律師。來源：

飛鳥盡（白鴿黨散哂），
良弓藏（入邊有良過咩）。